1. 2D 오브젝트 만들기
- Sprites
  - Sprite Mode => Multiple
  - Pixels Per Unit: 하나의 네모칸에 몇 pixel이 들어갈지 => 주 캐릭터의 실제 크기로 설정
  - Filter Mode => Point(필터 X)
  - Comporession: 픽셀 게임에서는 압축 불필요 => None
  - Slice할 때는 Grid By Cell size로 정확하게
  - Apply할 때 각 Sprite의 이름을 지정해서 알기 쉽게 하자

- 유니티 => 컴포넌트 기반 엔진 = 게임 객체를 컴포넌트로 구성
- Sprite Renderer: 게임상에 스프라이트를 그리는 컴포넌트
- Rigidbody: 물리 영향을 받는 컴포넌트(ex. 중력, 충돌 속력)
- Collider: 물리적인 충돌 면을 결정하는 컴포넌트

2. 플레이어 이동 구현하기
- MonoBehaviour: 게임 로직 구성에 필요한 것들을 가진 클래스
- Update: 하나의 프레임마다 한 번씩 호출되는 생명주기 함수
- Awake: 시작할 때 한 번만 실행되는 생명주기 함수
- FixedUpdate: 물리 연산 프레임마다 호출되는 생명주기 함수
- inputVec 값에 따라 움직이게 하는 방법:
  - 1. 힘을 준다: rigid.AddForce(inputVec);
  - 2. 속도 제어: rigid.velocity = inputVec;
  - 3. 위치 이동: rigid.MovePosition(rigid.position + inputVec);
- normalized: 벡터 값의 크기가 1이 되도록 좌표가 수정된 값(대각선 이동: 루트2 -> 1로 변경)
- fixedDeltaTime: 물리 프레임 하나가 소비한 시간
- Input.GetAxis는 -1 ~ 1의 값을 가지고 Input.GetAxisRaw는 -1, 0, 1의 값을 가진다.

3. 새로운 인풋시스템 적용하기
- Window -> Package Manager -> Packages: Unity Registry -> Input System install
- Player 객체에서 Player Input 컴포넌트 추가 후 input action 생성
  - Action Type: 버튼 클릭인지, 값을 내보내는 것인지 구분
  - Control Type: 값의 형식을 결정
  - Interactions: 인풋의 호출 타이밍 지정
  - Processors: 인풋의 값을 후보정(ex. Normalize)

4. 2D 셀 애니메이션 제작하기
- LateUpdate: 프레임이 종료되기 전 실행되는 생명주기 함수
- 셀 애니메이션: 여러 장의 이미지를 순차적으로 보여주는 방식
- Animator: 애니메이션을 상태로 관리하는 컴포넌트(애니메이션 생성 시 자동으로 생성)
  - 노란색 상태: 게임 실행 시 가장 먼저 실행되는 상태
  - Duration: 부드럽게 전환하는 역할: 셀 애니메이션에서는 최소화
  - 즉시 상태 변경을 위해 Has Exit Time 체크 해제
  - 반복할 필요가 없다면 애니메이션 에셋의 Loop Time 체크 해제
- Animator Override Controller: 애니메이션만 덮어 씌우는 에셋 (Animator 복사해서 사용하는 느낌)